東方日報: 佔中搞手四年未懲, 影響香港繁榮穩定

見到唔少連登仔吹捧東方日報

佔中搞手四年未懲 釀破窗效應

香港回歸二十一年，政府管治無能，社會亂象叢生，港人叫苦連天，本報特別設立「香港沉淪」評論版，一方面揭示亂象根源，全方位監察政府施政，同時讓社會各界就不同議題表達心聲，包括提出可行政策或建議，為現時紛亂不休的政治、經濟局勢，以及市民關心的民生議題把脈。

四年前的違法佔領行動，是一場群眾集體違法的行為，參加者以為藉破壞香港的法律及經濟秩序，就可迫使香港特區政府就範去改變政改的決定，但客觀結果卻是衝擊「一國兩制」、影響香港繁榮穩定，這次嚴重的違法行為，更造成「破窗效應」，為之後多宗暴力行為案件埋下誘因。

「破窗效應」是指一間屋如果窗戶被破壞但未作修補，其他完好的窗戶就會被其他人破壞，這個情況正是今日香港法治的現況。

從袁國強到鄭若驊 破窗未補

四年前我手持成功從法庭申請得來的禁制令，在被佔領的旺角路面前宣讀禁制令清場，完成以法律手段結束違法佔領的第一戰。不過，非法佔中結束後，即出現破窗效應，陸續出現西環騷亂及旺角暴亂等暴力行為，原因之一，是前律政司司長袁國強在非法佔中之後，竟以太多證據為由，遲遲不檢控佔中搞手；而拖延作風更蔓延至現任司長鄭若驊，這個法治破窗至今仍未修補。

未起訴黎智英 執法雙重標準

四年過去，四十八個佔中搞手只有九人被起訴，涉案黎智英等人卻仍逍遙法外，這不但令人感覺社會上部分有權勢人士獲得司法保護傘，律政司手持「兩把尺」執法、雙重標準的做法，更令市民對法治失去信心，令愈來愈多人不相信法律。四年後的今日，見到當日大搞非法佔中的人，高呼港獨的人仍未接受法律制裁，我的心很不舒服，很多市民都問我相同問題：香港的法治精神到底去了哪裏？

法律在何處倒下，便應在同一地方重建。我深信大部分市民的要求很簡單，就是律政司不再拖延，盡快起訴所有涉案的佔中搞手，有關人士接受公開及公平的審訊，讓公義彰顯人前。

現任司長鄭若驊不但未有勇氣面向大眾交代，對違法違憲的港獨行為亦不敢理直氣壯斥責，長此下去恐政治破窗會愈來愈多，佔領馬路隨時變佔領法律。

最後我想指出，非法佔中當年高調稱「違法達義」，但至今仍無搞手為此負上刑責，有關說法已不攻自破，然而違法佔中搞手是否依法接受法律制裁，還看今日律政司能否無畏無懼執法了。

全文節錄

涉案黎智英等人卻仍逍遙法外

完

東方白

東方賣百份

東方日報四個字前面欠咗好多字喎

香港唔再繁榮同佔中完全冇關係